【騰訊出事】《人民日報》開腔：唔好妖魔化網遊

江蘇南通市一名13歲初中學生玩「食雞」遊戲後墮樓身亡，其家人思疑他模仿遊戲中跳窗「跳樓雷」的掟炸彈絕招而出事，更聲稱要將遊戲公司告到破產。家長亦因此罵聲四起。官媒《人民日報》發表文章，指電子競技已經納入杭州亞運會比賽項目，妖魔化網遊是不理性的，呼籲取消網遊也是不現實的。

文章指，沉迷遊戲的危害不在於「遊戲」，而來自於「沉迷」；需要防止的是沉迷，而不是網遊；今年上半年，內地遊戲市場銷售收入1,050億元人民幣，遊戲產業發展迅速，用戶規模龐大，只有消除網絡遊戲的負外部性，才能促進遊戲產業健康良性發展。

文章又指，一方面大力發展遊戲產業，一方面青少年容易受到危害，似乎是一對矛盾，因此需要多管齊下，消除產業的負面影響。

文章指出，教育部等八部門不久前聯合印發《綜合防控兒童青少年近視實施方案》，其中提到要「實施網絡遊戲總量調控，控制新增網絡遊戲上網運營數量，探索符合國情的適齡提示制度，採取措施限制未成年人使用時間」，就是在總體管理上的細化，讓指導更加科學，嚴格管理網絡遊戲事業，就是為了更好的發展。

此外，文章稱，遊戲公司的責任也不能少，有的遊戲公司上線「防沉迷系統」，讓家長參與調控，給其權限讓沉迷游戲的孩子「一鍵下線」，都是遊戲公司正視自身責任的表現；又稱遊戲公司在前期設計上也可多想想辦法，例如努力提升遊戲品位、開發更多適合青少年的遊戲、在設計中將有損青少年身心健康的內容拒之門外等。

人民日報渣住好多700?